<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes" ?>
<content>
  <desc>
   <header2>Willkommen auf buetow.org</header2>
   <text>Sch&ouml;n, Sie begr&uuml;ssen zu d&uuml;rfen. Auf dieser Site k&ouml;nnen Sie sich ein Bild von meinen Dienstleistungen und Referenzen machen. Bei speziellen W&uuml;nschen sowie Anregungen und Kritiken bitte ich Sie mit mir in Kontakt zu treten.</text>
  </desc>
  <main>
   <header3>Inhalts&uuml;bersicht</header3>
   <rb class="rb1">
    <header2>
		<namedlink href="?site=Support">Hilfe und Supportdienstleistungen</namedlink>
	</header2>
    <text>Auf dieser Unterseite werden einige Support-Dienstleistungen vorgestellt. Sollten Sie spezielle W&uuml;nsche haben, so bitte ich Sie mit mir in Kontakt zu treten. Mit grosser Sicherheit l&auml;sst sich Ihr Wunsch in die Tat umsetzen. Ich bin vorallem im Bereich Open Source unter *BSD und Linux spezialisiert.</text>  
   </rb>
   <rb class="rb0">
    <header2>
		<namedlink href="?site=Softwareentwicklung">Entwicklung von Software</namedlink>
	</header2>
   <text>Neben Hosting und Support biete ich auch selbstst&auml;ndige Softwareentwicklung an. Dabei wird alles von mir pers&ouml;nlich entwickelt. Es findet kein Outsourcing statt. Ich bin vorallem auf Linux/UNIX/BSD spezialisiert. Je nach Projekt sind auch Projekte basierend auf Microsoft Windows prinzipiell M&ouml;glich.</text>  
   </rb>
   <rb class="rb1">
    <header2>
		<namedlink href="?site=e-Library">E-Library</namedlink>
	</header2>
    <text>Auf dieser Unterseite werden kostenlose und interessante Dokumente im PDF Format rund um IT zum Download bereitgestellt. Diese Bibliothek wird nach und nach erweitert aber versucht nicht bereits bestehende Onlinebibliotheken zu ersetzen! Es soll lediglich eine kleine Auswahl gelungener Werke im Bereich UNIX/Linux/*BSD und Programmierung angeboten werden!</text>
   </rb>
   <rb class="rb0">
    <header2>
		<namedlink href="?site=Impressum">Impressum</namedlink>
	</header2>
    <text>Hier finden Sie alle wichtigen Informationen &uuml;ber diese Website und allen mitwirkenden Personen. Zudem finden Sie hier Anschrift und andere Kontaktdaten. Sollten Sie eine Information vermissen, so bitte ich Sie mit mir in Kontakt zu treten.</text> 
   </rb>
  </main>
</content>
